台獨人士 刺殺蔣介石長子 差點成功

除了發展理論和推動港獨，本土派是否有其他本土事做得到？有。既然不斷有事發生，就都可，對抗中國或中國人，維護香港人的文化、生活，甚至經濟利益，還有權利。至於辦法，提一個，林榮基、孫文蒙難記的做法，至少做過且成功。即是搞大件事，(香港)國內傳媒一般能無視，他們成功在達國際傳媒發大。

浸大事件遊行是一個好例子，遊行地點不重要，遊行規模不重要，重點在廣受傳媒關注，那時甚至出到一個西方外國傳媒。當是有望的，壞人也尋求壓抑事件，不過泛民卻真的配合壓抑，才戰敗犧牲。林榮基當初是做自走炮，即不受泛民所限，事件才能有多大發多大。

譯名事件，熱狗做法也是發大了，國際報導，可惜只限宅圈，沒有入到主流視野，未能成功扭轉情況。

另一個辦法，其實也是發生過。馬斐森加入反港獨，但傳到他將要轉職到的蘇格蘭，當地的人出力，馬斐森就立即發信說不是反對獨立運動。以前，海外台獨人士海外刺殺蔣經國差點成功。強，是結合環境的。藍鯨在陸地會死亡，飛鷹在海裡會窒息，屠龍技術無龍無用，千軍司令無人島無可指揮，標基在古代是廢人。

1960年代末期，有一個台灣獨立運動組織在美國萌芽，當時仍在海外活動的台獨運動主要還是以日本為基地。

1970年1月1日，台灣獨立建國聯盟宣布成立。1月3日，遭中華民國國防部情報局特務人員重重監控之下，頗有逃難技巧的台獨人士彭明敏藉著易容術與假身份潛逃瑞典，並在瑞典發表《台灣自救運動宣言》。同年2月8日，江炳興等人所策畫的泰源事件發生，欲進行武裝革命，但最後失敗。

1970年初，傳聞中華民國總統蔣中正的兒子、時任行政院副院長的蔣經國將應美國國務卿羅吉斯之邀訪問美國，以爭取美國政府對國民政府的援助。在得知蔣經國即將訪美的消息後，台獨聯盟四個盟員賴文雄、鄭自財（黃文雄的妹夫）、黃文雄、黃晴美暗中決定要對蔣經國有進一步的行動。賴文雄在2000年回憶這個計劃的緣由：

“ 事實上，蔣經國要來美國之前，先去了日本。當時我們很高興，心想「在日本的同志一定會把他修理掉」，我們就在等；然而他又平安回到台灣。原本我們認為，日本的同志在台灣獨立運動的歷史及時間上都比較久；在美國成立本部之前，我們一直都是受他們的領導，他們應該會有行動。所以當蔣經國平安回到台灣後，我們開始煩惱了，心想：他來美國時，我們要怎麼辦？還可以不做表示嗎？除了市議員投反對票外，一定要再進一步作秀……。 ”

他們因此決定刺殺蔣經國，以這個行動來向國際社會表達自己的心聲，因為他們在當預官時都學過用手槍。1970年2月28日，負責美國台灣獨立聯盟的海外聯絡人陳榮成，以台灣獨立聯盟的活動經費，於路易斯安那州購得點25口徑Beretta手槍及子彈50發，登記號碼為G42964。1970年3月2日，陳榮成再次購買點22口徑Beretta手槍及子彈50發，登記號碼39442，事後分別由槍店老闆為證人作為證詞。但在1970年4月，陳榮成將槍枝交付給位於紐約的鄭自財時，囑咐這兩把槍械只能拿來做為練習用途，但並不知道這些槍械之後作為暗殺之用。賴文雄提議，用抽籤決定由誰來開這一槍；黃文雄卻表示，不用抽籤了，由他來就好。黃文雄認為自己是四人裡面唯一未婚、比較沒有家累牽掛的，因此他自願負責開槍。

刺蔣過程

1970年4月18日，蔣經國赴美做為期十天的訪問。在蔣經國訪美之前，台灣獨立建國聯盟主席蔡同榮即致函美國總統尼克森，要求其停止對「蔣家政權」的援助[4]。4月18日蔣經國抵達洛杉磯時，台灣獨立建國聯盟即揭開反對蔣經國訪美的示威遊行。4月20日，蔣經國到達華盛頓郊外的安德魯斯空軍基地時，60位台灣獨立建國聯盟成員即手持「我們就是台灣」及「台灣要自決與自由」標語，並高喊口號；同日，蔣經國要到白宮訪問尼克森時，華府地區台獨聯盟再到白宮前舉行第三次反蔣示威，並散發傳單表明：「台灣需要的是自由，不是軍援！」

4月24日，蔣經國到紐約市廣場飯店，紐約區的台獨盟員再度舉行第四度示威遊行時，終於爆發黃文雄開槍刺蔣未遂被捕的事件。近中午時分，蔣經國的座車駛到廣場飯店參加美東工商協會的餐會，蔣經國在隨扈與美國警察的護衛下登上石階、走向飯店旋轉門門口。就在此時，當時為康乃爾大學博士生的黃文雄，突然從遊行隊伍跑出來衝向蔣經國，喊道：「我們是台灣，在這裡清算我們的血債冤仇！」黃文雄拔槍時，一位機警的美方人員迅速由下往上將黃文雄持槍的手托高；因此子彈於蔣經國頭上約20公分飛過，並沒有打到蔣經國，而是射向飯店旋轉門。黃文雄當場被壓倒在地，大喊：“Let me stand up like a Taiwanese!（讓我像台灣人一樣地站起來！）”見狀上前搶救的鄭自財也被警棍擊倒在地，頭部流血受傷而被送到醫院急救。兩人在被押進警車時，仍一直高喊：「台灣獨立萬歲！」

港獨人士
繼續佔中無限loop

買定槍係美國做佢
係有啲計